香港之旗，由你決定！【香港旗設計大賽】

（檢視後，代朋友重Post）

一枝旗應具有象徵及標誌性，例如懸掛著的國旗就代表了國家的主權，甚至代表了民族意識。在多個月的示威抗爭中，我們眼見多面旗幟都曾出現，例如黑色的區旗、「光復香港，時代革命」旗、香港獨立旗、港英旗、英國旗、美國旗等等。有見及此，我不自量地同朋友組成【香港之旗團隊】，好想集合大家的意見及設計，去創造一枝能代表香港的旗幟！

香港之旗設計大賽
活動會分主要兩個階段：
階段一：收集設計
藝術人/設計師可將設計發送到：
1. 電郵hongkongflag2019@gmail.com, 或
2. Telegram @hongkongflag, 或
3. 在連登（此post 內）留言

設計檔有少少要求：
⁃ 不大於1 GB 的JPG 檔案
⁃ 連同你的創作意念 (不多於200字）
⁃ 所有投稿都可以匿名發表
⁃ 必須要是原創

階段二：全民投票
到時會於合適的平台，供大家投票
(詳細資料，之後公佈）

香港之旗，由你決定！
光復香港，時代革命！
五大訴求，缺一不可！

-----------------------------
想討論？可去以下TG group:

以下是一些已投稿的作品，歡迎繼續踴躍參與！

支持

藍色：象徵自由民主
白色：象徵光明同希望
黃色：象徵信念，同時係雨傘同今次運動嘅主要顏色

枝旗參考再法國國旗同格言：自由、平等、博愛。用一個簡單嘅三色旗去表達我地所追求同維護嘅一切，因為不論和理非同勇武都係持著一個思想：自由、希望、信念。
其實之前都有好多proposal，但覺得一嚟係好複雜，唔容易製作，二嚟又有好濃厚嘅英國時代嘅味道。
所以我覺得再為一枝國旗係應該要簡單鮮明，容易令人去記得，一睇到枝旗就知道係咩同點畫，容易去傳播出去。

創作概念左上方沿用舊有香港旗之藍色和徽章代表香港地既歷史文化發跡，亦係一個民族應該會有同最重要既野所以我放左最高。而香港會去到呢個狀態係因為要由97年後開始既黑暗年代走出嚟。而亦係未可忘記既黑歷史而我哋已經/將會走出所有野都只會成過去所以放最底。而右手邊既黃代表每個香港人一同抗爭，放係黑色上面藍色下面，代表成功擊退黑暗撐成香港。

獅子象徵獅子山。
中間藍色象徵維港。
黑色，唔解釋。
黑色係上下比喻係維港南北嘅新界九龍同港島 --即係呢片香港土地

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

將依加枝區旗，由底色紅變本民前藍

幾鐘意哩個

獅鳥好似都唔錯

頂同SCMP隻色一樣

此post已完
請善用不推文回覆

如果原作者可投稿，寫埋理念俾大家參考

香港人 約定你

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

和你suck 4.0 9月22 星期日見

TG :

IG :

全面升級：私了、暗戰、快閃、滲透、狗仔隊

同我推爆佢

打夠飛機未
而且你班飛機友畫左咁耐都未有一個好過抽氣扇

Tui

請保持良好的心態，堅持下去，力求進步

有關fact checked，只要有7-8成信心我就信了

五大訴求！缺一不可！
不割蓆！不指責！不分化！絕不離場！
不完美，可接受，再努力！

有關fact checked，只要有7-8成信心我就信了

Agree

英美同盟 共治香港

最靚亦最有意思 完

推

太似新加坡隻魚尾獅

😅😅好似一般

大清黃
英國藍
榮光白
獅子山
華夏龍

咪係囉，而家搞咁多做乜？
五大訴求之外，集中搞聯合聲明同BNO戰線好過啦。係咁distract晒啲事。

黑色 : 流水革命
藍色 : 本土革命
黃色 : 雨傘革命

上下調轉好似順眼啲

呎個係 樓主整嘅
同po樓下有個好靚嘅
一級支那物巴打整
係咁樣的

型

IKEA？

幾靚wo 呢一個

1）藍色代表自由民主青天夜空
2）紅色代表在仍然是一國的土地上堅持信念、時代革命（一國兩制、高度自治）
3）黃色圖案（獅子山上發光）代表光復香港，雨傘及流水革命的顏色
4）黃色圖案整體用一個圓型表達出太陽，代表希望
5）5條光芒代表五大訴求的精神

HK 正WO
不過底色太黃
好似告示牌咁

你入原po睇啦！樓主有講理念

代一位外國朋友出, 他看見香港的情況, 很想出一分力
黃色: 代表光復香港, 時代革命
藍色: 代表民主, 櫂力歸於人民
白色: 代表香港的合一, 不論男女, 不同背景, 職業, 年紀的香港人各盡己任, 在動亂的世代團結起來

借左巴打張圖整左兩支旗

黑 Black Bloc
黃 民主 眾英烈義士
紅 勇敢 革命
白 智慧 自由

笑死

邊撚位呀你請問

笑撚到

唔係我整㗎我換色嘅咋

終於推到你出尼

快啲整好十月一升佢老味

[重開]十月一日，覺醒嘅香港人面向旗桿肅立，黑洋紫荊旗徐徐升起，眾人唱嘅係《願榮光歸香港》

聖佐治十字：屠龍（CCP）、保護弱者、直面侵略者、犧牲
藍色：海洋文化（英國及嶺南）、自由、和平、希望、Be Water
黃色：民主、示威、獅子、光復

好中二

concept 幾好， 又有 洋紫荊 又有 獅 ， 建議再簡單d, 國旗要精簡， 國徽可以 複雜啲

TVB唔好咩？
光復TVB
電視革命

用返97之前哥支咪得

97後，中共以獨栽方式吞噬香港昔日的公義和法治，封殺香港將來的自由和民主。歷史使香港變成漆黑一片！

正義的年輕人自2019年6月開始保衞香港而付上一切，為香港流熱血，歷史留多少問題，義士付出對等代價！（所以黑色和紅色比例為1：1；特定紅色（RGB = 230,31,8）記念痛楚時刻831 23:00）

香港的未來一片光明，因義士的血，社會重新得到公義和法治，而且得到從未有過的自由和民主。下一代人的幸福是雙倍於97前。（所以白色和黑色比例為2：1）

加個框易睇啲

比例 1:2 (只係跟返英國)
藍色:代表民主 (採用咗英國國旗嘅藍色)
白色:代表自由 以及香港人保衛香港信念嘅純粹
黑色:代表團結 (全民黑衫) 以及各位手足嘅犧牲
黃色:代表榮光 (用咗暗黃係想畀人一種溫暖嘅感覺) 同時亦都係香港社運嘅代表顏色 喺未來亦都可以代表香港嘅財富
獅子山:代表香港人嘅勤奮以及令世界為之驚嘆嘅行動力
白色十字星:代表希望以及未來

核心意思就係: 民主與自由 萬世都不朽 我願榮光歸香港

加上粗框 可以喺框上寫上 民主 自由 團結

考慮到上面兩款過份複雜 簡化咗 符合翻國際標準 亦都更符合大部分人嘅審美

藍黑屬水，共產黨係火

對唔住 最底嗰張我淨係諗起擦紙膠

我中意加框嗰個

係咪猛虎射球

唔洗諗 一定係龍獅旗

你講完 我都覺

貼蝧狗旗係咪on9,蝧國做撚過乜？

屌你老味，支旗左上角係都擺美帝旗落去啦

sorry 係香港旗先啱
請善用不推文回覆

創作意念:
6月以黎，大家都相約話要煲底除口罩相認。我呢個設計既概念都類似。
整體想表達總有一日，無論係黃定藍，我地都唔再係對立，所以係設計上用左拖手既公仔
(黑白是良知)，站係良知之間，我地會一齊守護香港
最後底色係綠色，寓意不再分黃藍，全部人一齊攜手令香港重新充滿希望

一句講曬獅子山精神。
香港人加油！！！

樓主，欣賞你咁熱心design，但d 作品真係唔掂wo

全部作品都係收集大家嘅投稿（tg/email）
你/你朋友有興趣可可參與

你估我地去左非洲咩

你老味笑撚咗

色系太似中東旗

可唔可以用返英國紋章

但係左邊隻獅子改做其他動物

第日當國徽咁用

非洲窮鬼國家

但香港唔係基督教國家，十字好奇怪

睇咗咁多個國旗post依個係最好

之前係其他 post 見到呢幅, 大執吓 detail 位會唔錯, 如果可以玩暗花/紋表現出豬咀就重正

原創唔係我 呢個係之前手足嘅
黃色 唔使講
黑色 唔使講
獅子頭 獅子山精神
hk字樣鬃毛

仲有洋紫荊花瓣

收到風之前已經有手足去咗日內瓦UN開會，仲用咗呢個設計做卡片，睇落又幾唔錯~

意念好好 唔會太側重革命
將隻黃色改譯為係代表香港/香港人

而家係香港旗 唔係革命旗
太多黑色呀義士呀犧牲呀 咪變成蝗歌二號 都已經唔關事嗰陣仲要唱起來革命 長遠用唔到

改淺少少隻藍色 避開 scmp 咪搞掂 雖然無得用港英藍

簡單 易明 易畫 易傳開去

光復香港 時代革命
香港人 加油

十八顆星代表香港十八區，而每顆星均為六角星代表 智慧、堅韌、勇氣、幽默、團結＆無私

旗中間的枰、長劍＆眼罩是正義女神三聖物，象徵香港一直追求公平公正嘅法治、平等、人權。劍柄上的獅子象徵獅子山，一個家傳戶曉嘅標誌，亦盛載著香港嘅歷史。十八顆星圍繞著這三個聖物意味香港人捍衛著這些價值。

藍色作為底色則象徵民主自由為香港嘅基本價值。

《願榮光歸香港》
藍色：代表維港，而維多利亞本身帶有勝利的意思 (Victoria/Victory)，同時代表 自由。流動如水 (Be Water) 同時表示香港人不屈不撓的精神，適應力強。

黃色：代表晨曦，智慧光芒與公平正義，永遠照耀香港群山。呼應 「建自由光輝香港 」及「黎明來到要光復這香港」的兩句。

獅子山：新獅子山精神，以獅子山人鏈為概念。縱使路途崎嶇，香港人都有勇氣一一跨過及克服，同時間在獅子山下見證香港人團結精神。

六星：勇武、和理非、文宣、街坊、急救、記者

TVB?

睇落獅頭好似HK咁